\section{Назначение системы}
АРМ вуза предназначено для автоматизации следующих действий:

\begin{itemize}
	\item создание и редактирование описания вуза;
	\item создание и редактирование описания преподавателя;
	\item создание и редактирование курса;
	\item создание и редактирование сессии курса, задание доступных для сессии курса режимов прохождения 
	и состава команды курса;
	\item приглашение сотрудников на Платформу;
	\item зачисление студентов на сессию курса;
	\item отчисление студентов с сессии курса;
	\item изменение режима прохождения сессии курса студентами;
	\item массовая регистрация студентов вуза на Платформе;
	\item создание и редактирование договора вуза-поставщика с вузом-потребителем;
	\item запись студентов на сессию курса по заявке вуза-потребителя;
	\item изменение режима прохождения сессии курса студентами по заявке вуза-потребителя;
	\item выдача и отзыв полномочий пользователям Платформы;
	\item ведение и просмотр журнала действий сотрудников на Платформе;
	\item просмотра аналитических данных о прохождении студентами курсов, зачислении и оплате.
\end{itemize}


\section{Цели создания системы}
Цели создания АРМ вуза:
\begin{enumerate}
	\item Предоставить представителям вуза средства оперативного контроля и управления процессами создания, 
	запуска и поддержания курсов, обеспечения учебного процесса и загрузки на Платформу подтверждения об успешном
	прохождении курсов студентами (подтверждённых сертификатов).
	\item Снять нагрузку с администраторов Платформы по созданию курсов в системе, назначению прав доступа 
	для представителей вузов, зачислением студентов на сессию курса и предоставлению аналитических данных по зачислению
	и прохождению сессий курсов студентами.
\end{enumerate}

\section{Статусы вуза в АРМ}
В соответствии с назначением АРМ позволяет организовать взаимодействие вузов на Платформе. При этом вузы Платформы могут быть:
\begin{itemize}
	\item только потребителями;
	\item разработчиками и потребителями.
\end{itemize}
В первом случае вуз не имеет своих курсов на Платформе, а студенты вуза обучаются на курсах других вузов Платформы. Во втором случае вуз размещает свои курсы на Платформе. Обучение на этих курсах могут проходить как студенты вуза, разместившего курсы, так и студенты других вузов. При этом студенты вуза, размещающего курсы на Платформе, могут проходить обучение на курсах других вузов.
